中國男子當眾砍殺24歲美女, 因為兇手「想殺一個漂亮女孩子」

2019年05月29日
【隨機殺人】24歲見習女律師因為「靚」遭割喉 港心理學家：或是模仿

（新增內容）日本神奈川縣川崎市昨日（28日）發生隨機殺人案，一名51歲疑兇在公園持刀隨機斬人，釀成2人死亡，另外最少17人受傷。事件震驚國內外。江西南昌市日前亦發生同類事件，一名32歲萬姓男子持刀砍殺一名不相識的24歲沈姓女子。事發後，兇手已被控制。有香港臨床心理學家分析，兇手可能認為社會不公，或受到欺壓而隨機殺人，認為建立關愛社會，能減少悲劇發生。

事發於上周五（24日）下午5時許，據現場閉路電視畫面所見，兇手當時衝向並排行走的三人，持刀向其中一名女子刺去。女子倒地浴血，但兇手仍不依不饒，奮力揮刀。女子友人欲上前助救人，卻手足無措。據當地傳媒報道，目擊者憶述，摸不着兇手的殺人動機。

傷者後來被送到附近的南昌市洪都中醫院急救。醫生曾表示，受害人鎖骨動脈管斷裂，被刀刺通，經過插管、心肺復蘇等搶救措施無效死亡。據悉，無辜被殺的女子剛剛24歲，是當地一家律師事務所的實習律師。

有傳媒曾報道，受害人同事透露，兇手可能精神上有問題，由於感情失敗，想殺一個漂亮女孩子；他曾想殺另一個「個子高」女子，但忽然發現走在後面的那個女子更白更漂亮，繼而改變目標。另外，亦有指兇手因自己找不到老婆，故要殺漂亮的女人。

江西省南昌市公安局後來在官方微博通報，公安事發當日接報新區鳳凰中大道路段發生傷人案，趕抵現場後控制32歲萬姓疑犯，並將24歲沈姓女傷者送院，惟傷者最終傷重不治。目前，公安正在對疑犯作案動機和案件進行偵查。

對於社會不時發生隨機殺人事件，香港臨床心理學家葉妙妍指出，行兇者可能覺得社會對他不公平，長期受到欺壓下，就會累積怨憤，加上無力抵抗那些欺壓他的人或事，故最終將其怨憤發洩於無防備或無反抗能力的陌生人身上。

葉又指，隨機殺人悲劇不斷發生，或是一種模仿效應。因為有些人看見傳媒報道，或啟發他們有類似念頭，繼而模仿這個方式去報復。背景和遭遇與行兇者相似、思想偏激、解決問題或情緒控制能力較差、有嚴重暴力傾向的人，較容易模仿他人作案。

葉妙妍認為，作出隨機殺人的兇手，其實是社會潛在的「計時炸彈」，而建立一個關愛社會，有助減少悲劇發生。因為行兇者可能覺得社會對他不公平，繼而做出傷害他人的行為，社會應提供更多正面途徑，讓他們發聲表達自己，另外任何人對身邊人作更多關心，同類悲劇就能減少發生。

綜合報道

比起日本同中國，香港人算係咁㗎啦
奴性重到就算頂唔順都只敢自殺

一定係痴線死毒撚溝唔到女發爛渣

你意思唔危險社會 係懦夫行為? 頂唔順走去自殺 衰過 周圍殺人咁會威d???? 屌你老母弱智仔

有香港臨床心理學家分析，兇手可能認為社會不公，或受到欺壓而隨機殺人，認為建立關愛社會，能減少悲劇發生。

記者朋友, 佢係...

［慎入］極血腥，強國人！［慎入］

你自己個人解讀成咁啫
又一香港人劣根性 自以為事

早排巴士放針都係類似事件，只係冇咁重手

事發後，兇手已被控制。

有無解讀錯,心照啦 劣你條柒鳩先啦 柒左仲想執番渣沙

就算自殺都要諗唔好番工時間自殺，
唔好跳軌，影響到人

奶波魔魔
召喚

敏敏係度會唔會比佢殺

冇圖你話係欣宜都得啦

畀啲北上港女睇就岩

不過我諗佢地多數唔會有事

外國版